---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۴۷
---
# غزل شمارهٔ ۳۴۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای نور دیده باز گو جرمی که از ما دیده‌ای </p></div>
<div class="m2"><p>تا بی‌گناه از ما چرا چون بخت بر گردیده‌ای؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ای کاش دشمن بودمی نی دوست چون بر زعم من </p></div>
<div class="m2"><p>با دشمنان پیوسته‌ای و ز دوستان ببریده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بر من نبخشاید دلت یا رب چه سنگین دل بتی </p></div>
<div class="m2"><p>ما ناکه یا رب یا ربم در نیمه شب نشنیده‌ای؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از عجز و ضعف و مسکنت وز حسن و لطف و نازکی </p></div>
<div class="m2"><p>ما خاک خاک آستان، تو نور نور دیده‌ای </p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از اشک سلمان کرده‌ای آبی روان وانگه از آن </p></div>
<div class="m2"><p>دامن ناز و سرکشی چون نارون پیچیده‌ای </p></div></div>